[好大盤棋] 胡志偉出師未捷身先死

Now新聞台

民主黨胡志偉拋出「特赦論」，原想做和事佬，卻招來萬箭穿心，拋出方案不足廿四小時，即草草收回言論兼道歉。

有民主黨成員向《政情》透露，胡志偉當上主席後經常將大和解掛在嘴邊，但黨內大部分中委，特別是立法會議員也是看新聞才知道。胡志偉倡議林鄭月娥運用權力，同步特赦佔中人士及七警。乳鴿見到如此創意方案，在群組自然發砲狂轟，又質疑黨主席何來「個人意見」，亦有核心黨員更私下批評想法太單純太天真。據聞，不少街坊對建議不滿，找地區人士算帳。

《政情》聽聞，至少兩名老鴿一早聽過「特赦論」，並指是由其他民主派人士提出，皆因早前七警案時，已有深藍建制提特赦七警，及至政府告佔中人士亦有人提出特赦，未知是否啓發這個交換方案，令白鴿中人感到方案「有得諗」。

只是，風波爆發後，老鴿未有幫忙撲火，只剩胡志偉一人擋，這個火頭不斷燃燒，連和應的公民黨黨魁楊岳橋也被拖累，面書上遭到狂轟。楊岳橋迅速作「深切檢討」，對建議改為「深有保留」。

風波爆到中午時，多名民主黨立法會議員及部分中委私下要求胡志偉收回言論，更有元老級黨員發炮，批評胡志偉無做好黨內諮詢，也無向其他民主派打招呼，惹來泛民一致惡評。胡志偉在四面楚歌下，唯有收回言論。

胡志偉是超級區議會方案的始作佣者，今次特赦論會否弄假成真？有接近北京人士指，北京與民主派吹風的底線是不能對抗中央政府、反對831決定及佔中運動，對北京而言，沒有半點退讓餘地。

建制b隊

胡志偉其實捉緊好大盤棋 不過港豬睇唔通

民主黨後生個批同班老屎忽應該一早好大分歧